重組科大生救援受阻情況 防暴警封十字路口

22歲科大男生，昨日凌晨在尚德邨停車場高處墮下，目前留醫搶救，命懸一線。有街坊質疑救護車被防暴警阻攔，消防處只回覆稱被車輛所阻而要兜路，最終更要救護員帶同裝備徒步往現場。《蘋果》翻查當時現場的直播影片，證實唐明街與唐俊街之間十字路口，泊有約5部警車半百防暴警員，巴士和私家車也不能通過。西貢區議員黎鉻澤指，警方即使無蓄意的阻撓行為，但警方大規模在唐明街十字路口封路，但當時已夜深，現場只有市民街坊及沒有激烈暴力行為，警方是否真的有必要這麼高調封路，但認為封路措施已對現場交通構成阻塞，所以不能排除因警方封路影響救護車要兜路，未能第一時間到場拯救。

消防處就將軍澳科大生墮樓事件中，有傳在場警員阻礙救援時回應稱，消防處在處理一宗一級火警（自動報火警鐘）期間收到市民通知，指有人由高處墮下，消防人員到場隨即為傷者急救；同一時間隸屬寶琳救護站的A344號救護車亦奉召到場。

消防處稱，A344到達唐明街後發現有車輛阻塞，未能前進，於是改由近尚信樓路口進入尚德邨前往現場。稍後當救護車抵達廣盈閣附近時，發現前方有車輛阻塞，救護員立即帶同裝備徒步前往現場，結果耗時19分鐘。消防處聲言，在整個救援行動中，沒有受到警方或其他人士的阻撓。

《蘋果》翻查當時的直播片段，證實唐明街與唐俊街之間十字路口，最少泊有約5部警車，路面散滿磚頭，半百防暴警員手持盾牌向尚德邨推進，並不停射催淚彈，當時途經的巴士和私家車也不能通過，停在路中。現場有人喝停警員「你唔好再射！請停止再射催淚彈，入面有人重傷。」
此時，最少有兩部救護車在場，其中A492號救護車已經橫越唐明街，停在肇事停車場對面，相距10米之內，正處理另一名傷者。另一輛救護車，則停在唐俊街佛教志蓮小學外，被警車所阻。至凌晨1時45分，警車逐漸離開，解封路面，車輛始可如常行駛。

記者今日中午駕駛採訪車，沿唐俊街往尚德邨行駛，橫跨唐明街只需短短10秒即到達肇事停車場；但要是左轉唐明街，在寶順路迴旋處轉彎，再在尚信樓進入尚德邨，連同入閘和阻塞，需時超過4分鐘。

就A344救護車受阻的確實位置、受什麼車輛阻擋、與及救護員為何沒有即時落車徒步往現場？《蘋果》正向消防處查詢。

西貢區議員黎鉻澤指，周一凌晨零時他亦身在唐明街及唐俊街的十字路口現場了解情況，目擊警方封鎖十字路口後，大批防暴警員進駐現場，封路一刻現場一度大排車龍，當時有抗爭者與防暴警對罵，其後防暴警在場發放催淚彈。當時現場傳出有一名義務急救員疑被催淚彈射中背部受傷，有人代為召救護車求救，稍後再有消息傳出有市民在40米外的尚德邨出事嚴重受傷，情況不理想，令在場人士十分擔心。

未幾，再有消息傳出指在尚德邨出事的市民情況惡化，有人在場詢問借血壓計帶去替傷者檢查，之後大批防暴警進入廣明苑驅散市民，大約20分鐘後防暴警離開廣明苑，他們亦跟着防暴警離開，但當返回唐明街的十字路口時，便見到一輛救護車停在路中。他指，據知救護員當時是去救治受傷的懷疑被催淚彈射中的急救員，當時救護員兩度下車了解情況。至於尚德邨的傷者，他指其後才知是墮樓的科大姓周同學。

就有傳聞指當時有警方阻撓救護車到場施援，他指以他當時在唐明街十字路口所見，警方並無明顯阻撓行為，但他質疑警方在唐明街大肆封路小題大做，因為當時已深夜，現場只有市民街坊，並無任何激烈及暴力行為，但多輛警車到場停泊高調封路，已對現場交通構成阻塞，雖然其後車輛散去，但不能排除警方封路措施會影響救護車第一時間到場拯救傷者。

他續稱，其實當時消防或救護員在尚德邨替頭部重傷的周同學急救時應該已知道他情況非常嚴峻，需要第一時間送院搶救，他認為消防處有責任及應該即時將有緊急情況傷者需要送院救治的訊息通知警方，而警方亦應體恤有傷者急需救治的情況，讓傷者盡快送院，因此批評警方大規模封路的情況，即使無阻撓之意圖，亦可能構成阻礙交通的後果，希望好好檢討。

黎鉻澤是西貢軍寶選區候選人，另一名候選人是李嘉欣。

推

推,
呢D 資料好緊要, 一定要 追究班狗阻礙

有無人去過停車埸現埸，睇下有無邊枝cam影住3樓個位？

毋忘義士獻身、不屈氣概！

致眾義士：《不屈進行曲》試續新詞—危牆無完卵、威武不能屈

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

根本就係黑警想謀殺